.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: spell
.. _spell--c--Crisis-of-Faith:

Кризис веры (`Crisis of Faith <http://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=55>`_) / Закл. 3
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- очарование
- ментальное

**Обычай**: сакральный

**Использование**: |д-2| жестовый, словесный

**Дистанция**: 30 футов

**Цели**: 1 существо

**Спасбросок**: Воля

----------

Вы нападаете на веру цели, пронизывая существо сомнениями и ментальным смятением, которые наносят 6d6 ментального урона или 6d8 ментального урона, если цель может колдовать сакральные заклинания.
Эффект определяется спасброском Воли цели.

| **Критический успех**: Цель невредима.
| **Успех**: Цель получает половину урона.
| **Провал**: Цель получает полный урон; если она может колдовать сакральные заклинания, то получает "одурманен 1" на 1 раунд.
| **Критический провал**: Цель получает двойной урон, "одурманена 1" на 1 раунд, и не может колдовать сакральные заклинания на 1 раунд.

Для большинства божеств, использование этого заклинания на последователе своей собственной веры, без веской причины, считается анафемой.

----------

**Усиление (+1)**: Урон увеличивается на 2d6 (или 2d8 если цель сакральный колдун).





.. include:: /helpers/actions.rst